鳥攝冰島

冰島風景好靚，不過唔講唔知其實冰島都好多雀仔睇。

冰島係北極圈邊緣，會有北極圈先有嘅雀仔，例如北極燕鷗同海鸚。
而每到夏天(我就係夏去)就會有大量雀仔由南面遷移到冰島，所以係會見到香港冬天會見到嘅雀仔。
但有一點唔同嘅係你會係冰島見到佢地嘅BB，因為冰島係好多雀仔嘅繁殖地。
而另一樣同香港唔同嘅係----冰島雀唔係好驚人，好易影

我本身個trip唔係觀鳥trip，見到嘅雀有限(大約40種) ，所以唔會post太多品種。不過我會略略介紹某幾個觀鳥地點。

第一個地點係位於冰島首都Reykjavík嘅Hljómskálagarður 公園
呢個園除左草地仲有個大湖，而湖入面有好多水鳥

香港都算易見嘅紅嘴鷗
不過係冰島會係草地上見到，而且唔怕人

鳳頭潛鴨

去親高緯度地方就好易見到嘅綠頭鴨(雄)
呢隻男仔係到清理緊自己d毛

烏灰銀鷗
香港都會見到，不過平時唔會咁近

除左呢幾款雀外，仲有天鵝同灰雁
係呢個地點可以見到好多冰島常見嘅城市雀，唔係好特別，不過係市中心，勝在方便。
如果唔方便去它又想睇雀，就可以去呢到hea下。

-續-

有興趣睇更多相歡迎follow IG 或 flickr
生態IG: gomenwl
建築/風景IG: gomenul
Flickr:

第二個想介紹嘅地方係冰島南部嘅冰河湖Jökulsárlón
冰河湖係好出名嘅景點，我係到等緊上觀光船嘅時候發現附近嘅草地其實有好大堆北極燕鷗!

我去到嘅時候落緊雨，好麻煩

見到燕鷗記住唔好行太近，因為佢地會攻擊入侵者。
有個外國人行得太近，比佢地用雀屎攻擊
佢地仲會圍毆人

係冰河湖附近散步嘅時候間唔中會見到燕鷗屍體，原來會有雀食燕鷗
警告: 圖片有d血腥

賊鷗唔止會搶其它雀仔嘅食物，甚至會捕食其它雀仔。
係冰河湖到最少可以見到兩種賊鷗，上圖係大賊鷗，而另一款我見到嘅係短尾賊鷗，不過佢好遠，係浮冰上面，所以無相睇

有時候你會係停車場嘅小石地見到幾隻細雀仔
佢地係雪鵐

雪鵐係高維度先會有，適應寒冷氣候嘅小型雀仔，夏天嘅時候白色，而冬天嘅時候會變成啡紅色。

冰河湖唔算好多雀仔睇不過就有好大堆北極燕鷗，而且好彩嘅話會見到海獅(雖然我影唔到…)
所以如果經過冰河湖，可以順便望下

-續-

靚相

可唔可以講下你副嘢個spec?

nikon d500 + 80-400mm

Thanks

米湖(Mývatn)可以話係今個trip最多雀仔睇嘅地方

米湖係冰島北部，係2000幾年之前火山爆完之後變成嘅淡水湖。
呢到出名夏天多水鳥
其中一個原因令到米湖咁多雀係因為米湖好多蟲(呢種蟲冰島話係Mý, 英文係midge) ，不過好彩佢地唔多咬人。

米湖有勁多紅領瓣足鷸，隻隻都係到不斷捉蟲食唔唔多理人。

呢隻男仔掛住捉蟲，完全無視我。

呢隻靚女好乖，仲識望鏡頭

香港無乜可能見到嘅針尾鴨BB
媽媽帶住佢地過馬路

原來佢地食草的

仲有好靚嘅角鸊鷉

米湖當然唔止呢d雀，不過我就唔夠時間睇多d雀
趕住走

-續-

鳥攝冰島定冰島攝鳥呀

以為航拍

冰島。鳥攝

咁下次寫冰島影雀算

師兄唔錯

Húsavík係冰島北面嘅鎮，
呢到唔係一個睇雀聖地，不過就係一個觀鯨聖地
係呢到坐船去睇鯨魚會有>90%機會見到座頭鯨

我地見到兩隻

除左鯨魚，海上面仲會有唔少背極圈先有嘅雀
例如有暴雪鸌

仲有冰島國鳥 北極海鸚

有d島可以坐船上去睇海鸚，不過我呢個團唔包 :(

個海上面當然唔止呢兩種雀，不過佢地一係太遠一係飛得太快影唔到
所以去呢到都係望下就算

-續-

影出面隻雀定佢自已隻雀先

結冰雀

留名

期待

後記

跟住落黎介紹嘅地方實唔係乜野特別觀鳥地點，只係酒店附近嘅草地
我個時朝早食完早餐就係酒店附近行個圈就見到雀

我係Skógar嘅酒店附近遇到蠣鴴爸爸、媽媽同BB，
不過佢地明顯有戒心，唔易靠近

而係Snæfellsnes半島嘅酒店嘅草地就遇到中杓鷸
第一張係日落影，第二張係朝早影

其實仲有幾隻BB，不過有d遠，影得差

當大家見到BB雀嘅時候要特別小心，
因為帶住bb嘅成鳥都會特別有攻擊性，
如果太急接近d雀，佢地係會攻擊你
我見過有人行得太近，d雀痾屎落佢到

如果對動物有興趣，歡迎follow IG:

gomenwl

或者對風景、建築有興趣可以follow另一個 account:

gomenul

最後多謝各位支持
有乜野想知無論關於個trip定係雀都歡迎隨便討論

-完-

亂入幾張喺Faroe Islands影嘅海鸚

交通、機票果啲點
想了解下

我跟團去
機票萬幾蚊，坐旅遊巴

如果你自己去想環島最好自駕遊
如果只係玩南面都可以參加d local short tour，佢地有d會有車接送